\chapter*{Lời cảm ơn}

EM xin gửi lời cảm ơn chân thành này tới các Thầy Cô, đặc biệt là Thầy Cô - Bộ môn Vật lí Hạt nhân và Kĩ thuật Hạt nhân, trường Đại học Khoa học Tự nhiên - ĐHQG TP.HCM, đã tận tình hướng dẫn và giúp đỡ em trong suốt quá trình học tập tại trường.

Em xin chân thành cảm ơn đến Cô Th.S Huỳnh Nguyễn Phong Thu - Phòng thí nghiệm Kĩ thuật hạt nhân đã nhiệt tình và tận tụy, chia sẻ những kiến thức và kinh nghiệm cần thiết trong suốt thời gian thực hiện nghiên cứu đề tài này. Đặc biệt, ngoài trách nhiệm là một cán bộ hướng dẫn đầy trách nhiệm và nhiệt huyết, Cô còn là người thân, luôn quan tâm động viên, chia sẻ những bài học cuộc sống, khuyến khích em vượt qua những khó khăn để hoàn thành tốt khóa luận này. 

Em xin cám Cô PGS. TS. Trương Thị Hồng Loan và Thầy PGS. TS. Lê Công Hảo, đã truyền nhiệt huyến và kinh nghiệm nghiên cứu trong suốt quá trình nghiên cứu khoa học này.

Em xin chân thành cảm ơn tất cả Thầy - Cô  thuộc bộ môn Vật lí Hạt nhân và phòng thí nghiệm Kĩ thuật hạt nhân, đã hướng dẫn tận tình và truyền đạt những kinh nghiệm quý báu, đồng thời hỗ trợ và tạo mọi điều kiện cho em trong suốt quá trình học tập và nghiên cứu. 

Em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc đên Thầy Cô trong Hội đồng và giành nhiều thời gian đọc và có những ý kiến đóng góp sâu sắc và thiết thực cho đề tài này được hoàn thiện hơn.

Cuối cùng, em xin gửi lời cám ơn đến gia đình, và bạn bè cùng đồng hành, động viên và khuyến khích em trong quá trình học tập và thực hiện nghiên cứu đề tài này của mình.

Mặc dù, em đã có nhiều cố gắng và nỗ lực cao nhất để hoàn thiện đề tài khóa luận, nhưng không thể tránh khỏi những thiếu sót, rất mong nhận được ý kiến góp ý của Thầy-Cô và các anh chị học viên, em xin chân thành cảm ơn.\\

\hspace*{\fill} TP. Hồ Chí Minh, \today
